45歲領到第一份薪水！ 日女捧5000元淚崩：我是有用的

45歲領到第一份薪水！ 日女捧5000元淚崩：我是有用的

日本京都一名45歲女子，宅在家中超過20年，今（2017）年5月終於離家工作，領到第一份薪水，手裡捧著5000日圓（新台幣1350元），淚崩喊「原來我還是有用的」。據了解，她從高中時代就無法融入群體生活，不敢與人相處，導致長期惡性循環，直到5年前父親癌症逝世，才努力求職，最終找到每周3天發傳單的工作。

根據《朝日新聞》報導，這名「宅女」高中時無法融入班上，壓力大到常常肚子痛，連上廁所都被同學嘲笑「好臭」，這個挫敗的人際關係，導致她越來越不敢與人相處，更別說去認識新朋友，一直到大學都無法改善，沒想到畢業後應徵30間公司也都沒有錄取，讓她越來越害怕「外面的世界」。

報導指出，她自從求職碰壁後，就將自己關在家裡，平常幫家人做家事，沒事則待在房間上網，直到5年前父親罹癌過世，才發現這種日子也是有結束的一天，透過團體協助，終於在5月找到工作，每周3天發傳單，旁人不斷鼓勵她「你很努力」、「幸好有妳幫忙」，終於走出陰影。

這名女子6月初收到第一份薪水，手中捧著5000日圓，身體不斷發抖，再也忍不住的哭出來，說她也是被人需要的。

5000😂佢五做好過做拉😅

好過腦魔啦

5000日元

3x4=12,返12日工，得 5000yen?

死返出去啦5p狗

壓力大到常常肚子痛
呢樣好明白

你仲要quote佢

點解咁垃圾都考到大學
我咁主動學習都係中五

我明

咁你要反省下

最少人地都有返工呀

制度問題
日本台灣呢d好似人人都入到u

Relife

像徵意義大於一切

日本入U率五成幾
但係野雞佔多數，正常大學生都難搵工，何況啲野雞畢業生

一日5000定一個月5000先？
死人報紙佬打多兩個字都懶

5000應該一日返兩三個鐘果D 嚟

btw, 好開始

唔怪得日本生育率咁低

日本大把呢d人.....
日日見呢班人24小時開直播，直播打機/唱歌/食飯/睇戲/訓覺，唔洗做.....

可能係廣譜阿氏保加症患者嘅心聲

留言笑鳩人既人根本唔理解佢既痛苦!

因為你衰撚過垃圾囉

連登真係好撚低質呀屌
佢賺到幾錢根本唔係重點
重點係佢終於肯踏出第一步

better than 腦魔

你老母生舊叉燒好過生你呢條on9仔啦😄

好慘

冇講佢5000yen係返左幾多個鐘，隨時高過香港返正職

連登仔你地都可以架

點食飯呀

I know that feel

岩
btw 連登傻鳩最鐘意笑鳩人

好明白壓力大肚痛呢種感覺

近排甚至仲會成日想嘔

你睇美斯以前踢大賽都會嘔，因為頂唔住個壓力

應該一日5000
日本最低工資好似一個鐘近1000yen

@腦魔

五你老母臭閪

痴撚線5000yen....
食5個牛肉飯都唔夠

老綜

讀書時期既陰影真係好大影響力.

勵志故事

45 歲先返工，佢哋父母識唔識教女？

咁我幾時完

話唔定係日薪呢

起碼佢有返工 叻過好多cc台廢精了

因為有「家醜不出外傳」心態作崇

五，拉你老母臭閪咩

你應該將來做乞衣

屈埋自己一個幾廿年
突然要融入返社會真係需要好大好大既勇氣

踏出第一步真係需要無比勇氣

佢五做好過做拉

你唔打字好過打啦 1999都唔知你UP乜撚

日本最低工資成700yen ，高過好多正職

更正，京都最低900yen

@老貓再世_

近排睇套電影求生家族, 雖然D畫面好假又有止許造作,但影片中既日本人真係有陣好重 既恥感味道,呢種近乎變異既人際風格睇唔慣會覺得好假,但睇耐左又覺得佢可能真係生活如此

唉，為世所迫

唔嫁人就去做下雞先啦
品嚐下人生先有動力進入社會嘛

45啦仲做，而且係好樣嘅
當初都唔會入左依條路

消除誤解、破除恐懼、放低批判，讓「閉居族」重投職場。

part time派傳單連登仔想要咩offer?

日本普遍低賤工作來講時薪900-1300啦 睇地方

後生已經有咁既思想其實幾悲哀

佢老豆死左五年先出去搵野做 咁仲關唔關佢老豆死事

香港就係有你呢啲口臭閪先咁折墮
唔撚識講野就收下把口啦低智撚
睇你都係現實被人杯葛果類

望下上面鬼國仲撚多啦臭雞五毛

咁似我
好怕第時都係咁

好想攬住佢比好多愛同勇氣佢 加油啊

派傳單應該part time呱

無相

會唔會係因為用曬啲錢

正常，因為要保護當事人身分

日本無最低工資？

五你老母

加油呀！撐住呀！

莫講話廿年
我失業左一年果陣都唔想出街見朋友
覺得好灰
佢要出返黎唔簡單
不過咁嘅人工真係自己都養唔到
希望佢之後可以做到好d啲嘅工

好勵志

呢套野劇毒 有害

佢上一上連登相信可以搵返自信

執垃圾都唔會得5000啦
不過佢仲可以生存到真係令人佩 股

毒撚們支持毒撚/毒女脫毒無分國界

中學果時都有個咁既同學 其實好慘

第一日上x登

過夜都三萬啦

笑撚死

因為你唔係毒撚。呢件事係毒撚眼中，著眼點從來唔係國家，係勇敢脫毒。憤青反而鍾意focus係國籍上，唔同國籍有唔同思維；當然你係另一種，無端端寸連登仔“收皮啦” 嗰種

你是有用的 不過很臭